三醫生組織倡公私合作增檢疫

節錄

三醫生組織倡公私合作增檢疫

陳沛然

【本報訊】武漢肺炎第三波7月爆發，連續11日確診個案均逾百宗，三個醫生組織發表聯合聲明，就公立醫院人手運用、病人處理、病毒檢測量等方面提出建議，亦促請政府減少不必要入境人士檢疫豁免。

香港公共醫療醫生協會、香港醫學會、前線醫生聯盟聯同立法會議員陳沛然發表。。。。。。。。。。。

聲明建議，部份確診病人。。。。。。。。。。。

促減入境人士豁免

相關新聞：亞博啟用收30患者 走廊漏水

對於檢測問題，組織指出，外界一直批評本港新冠病毒的每日檢測量嚴重不足，遠遠落後於新加坡和澳門，政府有必要提升衞生署的檢測能力，並透過加強公私營合作，提高每日檢測量，組織希望能增加檢測數目及縮短檢測報告時間。

聲明引述多位專家指出，。。。。。。。。。。。。